[習總走數] 中國尚未兌現 承諾菲律賓240億美元投資

在中共承諾向菲律賓投資240億美元近兩年後，幾乎沒有任何項目得到兌現，這引發了菲律賓人對總統杜特爾特破壞國家主權的擔憂。

據彭博社報道，在2016年10月杜特爾特訪問北京期間，中國與菲律賓簽署的27項協議中，中國最初同意提供90億美元的軟貸款，其中包括與中國銀行30億美元的信貸額度，還有150億美元的直接貸款。中國承諾將在鐵路、港口、能源和採礦項目上對菲律賓進行投資，但沒有指定時間表。

據菲律賓經濟規劃局局長埃內斯托・佩尼亞（Ernesto Pernia）稱，近2兩年來，菲律賓僅與中國簽訂了一項價值7300萬美元的貸款協議，為首都馬尼拉以北的一個灌溉項目提供資金。上周，馬尼拉的兩座橋樑由中國撥款資助，價值高達7,500萬美元。

佩尼亞在本月早些時候的一次簡報會上講，與獲得日本等其他國家的援助相比，從中國獲得貸款的過程似乎“變得越來越慢”。

杜特爾特一再吹捧中國的財政援助係菲律賓遠離美國和歐洲的一個關鍵原因，杜特爾特講歐美並沒有給菲律賓帶來實質性收益。然而，儘管北京仍然係菲律賓最大的貿易夥伴，但在涉及外國在菲律賓直接投資方面，日本、美國、荷蘭、韓國和新加坡的排名都比中國高。

作為菲律賓唯一的條約盟友，美國仍然係一個重要的安全夥伴，舊年為該國武裝部隊提供了至關重要的援助，擊敗數百名圍攻Marawi市的穆斯林武裝分子。

中共外交部對其未完全履行其在菲律賓的投資承諾的講法提出異議，指出了上面提到的橋樑和灌溉項目。

杜特爾特在2016年訪問北京係他執政期間的一個轉折點，加劇了他與美國的“分離”，鞏固了他對中國的轉變。杜特爾特的批評者指責他在北京登陸菲律賓宣稱擁有的領土後，沒有做出強有力的回應。

“在杜特爾特的領導下，菲律賓做了更多的地緣政治讓步，”ADR-Stratbase研究所的非常駐研究員理乍得（Richard Heydarian）在接受採訪時講。

根據6月份的最後一個周末對1,200名選民進行的一項調查顯示，中國在菲律賓的受歡迎程度受到了影響，菲律賓對中國的凈信任度已經下降至2016年4月以來的最低點，即杜特爾特當選總統的前一個月。幾乎有90%的人表示他們希望菲律賓在南中國海宣稱擁有主權。

2016年10月，位於菲律賓棉蘭老島的Greenergy Development Corp.公司與中國電力建設集團簽署協議，共同開發價值10億美元的300兆瓦水電站。

當舊年1月，中國電力要求將項目的最初期限一再延長時，Greenergy的首席執行官Cerael Donggay表示同意。“最後一次延期係在2017年2月，仍未有任何進展，因此我們終止了協議，”Donggay在接受彭博社電話採訪時講道，他並補充講他的公司現在正在與一家香港公司進行談判，試圖完成該項目。

菲律賓最大的鎳礦公司之一Global Ferronickel於2016年10月與中國白銀有色集團簽署協議，計劃在菲律賓建造一座價值7億美元的不鏽鋼廠，但也因故擱置。

ADR-Stratbase研究所的理乍得表示，“我們現在意識到這些中國的投資被誇大了。”“展望未來，我預計日本，美國和歐洲的其他合作夥伴仍然係菲律賓外國投資的主要供應國。”

on9 賓

一個賣奴隸國家同一個奴隸制度國家

南海俾人霸左，錢又收唔到

on9 仔被人跣

On9仔 有樣睇

剛剛先財困屈左香港幾十億

然後外交部繼續屌美國不守信（都冇簽過任何文件）

一戴一露

反而習總現在去左非洲窮國派錢

即是在習總心目中, 非洲窮國 既地位緊要過菲律賓